兩岸專題：國安圍牆無限建 習帝推中國走向懸崖

節錄

兩岸專題：國安圍牆無限建
習帝推中國走向懸崖

自中共建政以來，話語、權力、道德均掌握在黨或黨領導人手中，領導人口中的「國家安全」一句頂萬句。由毛澤東時代起，國家安全萬變不離其宗，政權安全始終是第一考量；習近平則將國家安全終極具體化，上至政治安全，下至生態安全，無所不包。清華大學政治學系前副教授吳強分析：「習近平過度強調國家安全，其大安全觀讓中國處於最危險的狀態，也讓中美關係危機化。」

中共1949年建政初年，局勢未定，所面臨的主要課題是捍衞領土和主權，討伐留在大陸的國民黨殘軍。毛澤東主要思路是，中國應保持戰備狀態來維護國家領土和主權的完整，「無論哪一年，我們都要準備打仗」。在這樣的時代背景下，1951年出台了《中華人民共和國懲治反革命條例》（下稱反革命罪），是中共維持國家安全的主要依據。

反革命罪定義粗疏，。。。。。。。。。。。。。。。。。。。，文革期間「135,000餘人被以現行反革命罪判為死刑」。

中共由江澤民年代開始建立起國家安全概念，而習近平近年將其發揮至極致，卻反而把國家推向最危險的狀態之中。

鄧小平曾向老布殊表示，中國必須以「壓倒一切力量」去維穩。

江派鼓吹 民族主義抬頭

相關新聞：環保勞工議題 同受中央打壓

被反革命罪治罪處死者眾，但吳強分析中共建政初期屬於共產主義陣營一員，也是個不完整的民族國家，一個很實質的國家安全也無從談起；而在鄧小平時代，「中國慢慢回到國際秩序當中，當時跟鄰國衝突也是最少的，如1983年國安部成立，中國才可說是有了國家安全的概念。」

在改革開放及冷戰氣氛緩和下，鄧小平漸將國家安全利益的重心從「國家的生存」轉向「經濟安全」。鄧認。。。。。。。。。。。。。。。。。。與美國總統老布殊所說的：「中國的問題，壓倒一切的是需要穩定。」

藏在國家安全背後的是政權安全，其標準是中共能否永續一黨專政。改革開放以來，民主運動一直是鄧小。。。。。。。。。。。。。。。。。。民時代開始變成民族主義政黨，放棄了很多意識形態，這過程當中，國家安全觀念逐漸明確。

日本防衞省防衞研究所指出，1995年發生中國佔領南海美濟礁事件，使中國威脅論在亞洲地區逐漸高漲，江澤民兩年後。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。亂（2008年）及烏魯木齊7.5事件（2009年），成為習近平高歌猛進的「總體國家安全觀」之基礎。

國安法規多 為強力箝制敵對者

根據吳強的分析，習近平的假想敵有四，分別是以新疆為代表的恐怖主義及分離主義，及以香港為代表的顏色革命及民主思想，「香港也一向被中共視為革命的橋頭堡」。因此相較前述領導人，習的安全觀是對內的、極具箝制性的。翻查資料，中國涉及國家安全的法律法規已多達190多部，如《刑法》有關「危害國家安全罪」的條文早有規範違反政權、領土和國家秘密行為的定義並列明量刑，惟習近平一直強調要「以政治安全為根本，以經濟安全為基礎，以軍事、文化、社會安全為保障」，使得他在國家安全層面上，仍有多個重大舉動。

如2014年成立直屬於中共總書記的中央國家安全委員會，以統一國家安全體系，以免在國家安全出現執行上的。。。。。。。。。。。。。。。。。。安法》被普遍認為是「體現了某些黨內領導人的保守政治思想」，及至今年引起全球爭議的港版《國安法》，也是習近平國家安全思維其中的一個惡果。

「國進民退等經濟政策、強調自主研發科技，為控制資本而抓了吳小暉（前安邦保險董事長兼總經理）及肖建華。。。。。。。。。。。。。。。。。。音、公民社會，國家安全無限膨脹，就像一道無限向外擴建的柏林圍牆，導致中美關係的危險化，令中國處在最壞的國家安全環境中。